# Домашнее Задание №1

Для удобства я скопировал практическое задание в описание. Если нужно то вот - [оригинал(ссылка) репозитория с заданием](https://gitlab.com/dan-it/dnepr-groups/fe2/-/tree/master/basic-javascript/homework/homework1_alert-prompt-confirm)

### Теоретическиe вопросы

---

**1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const ?**

`Ответ:`

- _var_ - Можно перезаписывать значения. Существует во всем скрипте либо функции, операторе "Если", операторе повторения и тд. Как по мне - этот оператор более уязвим с точки зрения безопасности.

- _let_ - так же можно перезаписывать значения, но разница с "var" в том что этот тип существует строго там где его определили - к нему нельзя обратиться вне функции либо условия так, как это можно с "var".

- _const_ - сокращение на английском от слова константа. Этот тип нельзя перезаписать. Либо оставить значения обьявления пустым.

Я для себя опредилил - let в каких-то вспомагательных переменных (либо переменные которые не так важны для меня: временная переменная, в условиях и тд). В свою очерель - const для более важных данных: имя пользователя, ИД, и тд.

**2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?**

`Ответ:` Я считаю что это устаревший метод обьявления переменной, и к тому же более уязвим (если к нему можно подобраться даже с наружи функций либо условий).

### Практическое задание

---

Реализовать простую программу на Javascript, которая будет взаимодействовать с пользователем с помощью модальных окон браузера - alert, prompt, confirm. Задача должна быть реализована на языке javascript, без использования фреймворков и сторонник библиотек (типа Jquery).

- Технические требования:

Считать с помощью модельного окна браузера данные пользователя: имя и возраст.
Если возраст меньше 18 лет - показать на экране сообщение: You are not allowed to visit this website.
Если возраст от 18 до 22 лет (включительно) - показать окно со следующим сообщением: Are you sure you want to continue? и кнопками Ok, Cancel. Если пользователь нажал Ok, показать на экране сообщение: Welcome, + имя пользователя. Если пользователь нажал Cancel, показать на экране сообщение: You are not allowed to visit this website.
Если возраст больше 22 лет - показать на экране сообщение: Welcome, + имя пользователя.
Обязательно необходимо использовать синтаксис ES6 (ES2015) при создании переменных.

- _Необязательное задание продвинутой сложности:_

После ввода данных добавить проверку их корректности. Если пользователь не ввел имя, либо при вводе возраста указал не число - спросить имя и возраст заново (при этом значением по умолчанию для каждой из переменных должна быть введенная ранее информация).

`Ответ:` <https://gitlab.com/romule/js-home-work/-/blob/master/HW-1/index.js>
